## Работа 4. Использование частных производных для выделения границ
автор: Егорова А.Е

url: https://gitlab.com/AlexaEgorova/egorova_a_e/-/blob/master/prj.lab/prj.lab/lab04/lab04.cpp

### Задание
1. Сгенерировать серое тестовое изображение из квадратов и кругов с разными уровнями яркости (0, 127 и 255) так, чтобы присутствовали все сочетания.
2. Применить первый линейный фильтр и сделать визуализацию результата **F_1**.
3. Применить второй линейный фильтр и сделать визуализацию результата **F_2**.
4. Вычислить ![](formulae.png) и сделать визуализацию R.

### Результаты

![](lab04.src.png)
		
Рис. 1. Исходное тестовое изображение


![](lab04.viz_dx.png)

Рис. 2. Визуализация результата **F_1** применения фильтра

![](lab04.viz_dy.png)

Рис. 3. Визуализация результата **F_2** применения фильтра

![](lab04.viz_gradmod.png)

Рис. 4. Визуализация модуля градиента **R**

### Текст программы

```cpp
@cpp_source@
```